<resources>
    <!--    -->
    <string name="app_name">Transsectes APP</string>
    <string name="settings">Configuración</string>
    <string name="cancel">Cancelar</string>
    <string name="send">Enviar</string>
    <string name="go_back">Volver</string>
    <string name="Delete">Eliminar</string>
    <!--    Home View   -->
    <string name="home_how_to">Cómo hacer un transecto</string>
    <string name="home_start">Iniciar un transecto</string>
    <string name="home_records">Registros de transectos</string>
    <string name="home_contact">Contacto</string>
    <!--    Contact View -->
    <string name="contact_title">Contacto</string>
    <string name="contact_p1">Si observas una tortuga en la arena, un rastro, crías, una tortuga herida o muerta, o cualquier otro incidente relacionado con una tortuga marina, llama al:</string>
    <string name="contact_p2">112</string>
    <string name="contact_p3">Para cualquier duda o incidente relacionado con los transectos o las tortugas marinas, contacta con:</string>
    <string name="contact_p4">Teléfonos de emergencia</string>
    <string name="contact_p5">6222651374</string>
    <string name="contact_p6">También puedes visitar nuestro sitio web</string>
    <!--    Start a transect View   -->
    <string name="start_enable_gps">Activa el servicio de GPS y vuelve</string>
    <string name="start_gps_disabled">El servicio de GPS está desactivado</string>
    <string name="start_gps_background_title">Servicio de GPS en segundo plano desactivado</string>
    <string name="start_gps_background_p1">Por favor, ve a la configuración de la app (SO), activa el servicio GPS en "SIEMPRE" y vuelve a iniciar la app</string>
    <string name="start_start">Iniciar un transecto</string>
    <string name="start_stop">Detener un transecto</string>
    <string name="start_add_new">Añadir nuevas marcas</string>
    <string name="start_add_new_button">Añadir nuevo geopunto</string>
    <string name="start_stop_title">Completa los siguientes campos</string>
    <string name="start_stop_question1">¿Ha pasado el tractor?</string>
    <string name="start_stop_question2">Número de informadores</string>
    <string name="start_stop_question3">Observaciones</string>
    <string name="start_stop_note_title">Nota:</string>
    <string name="start_stop_note_p1">Si deseas continuar con el transecto actual, debes pulsar el botón en la esquina superior izquierda para volver.</string>
    <string name="start_stop_note_p2">Si pulsas el botón "cancelar", se perderán todos los datos del transecto actual.</string>
    <string name="start_stop_note_p3">Si pulsas el botón "enviar", los datos del transecto actual se enviarán (guardarán), y podrás iniciar un nuevo transecto.</string>
    <string name="start_stop_cancel_title">Cancelar transecto</string>
    <string name="start_stop_cancel_p1">Si continúas (eliminar), la información se perderá y no se podrá recuperar.</string>
    <string name="start_stop_send_title">Guardar transecto</string>
    <string name="start_stop_send_p1">Si continúas (guardar), la información se guardará y no podrá modificarse.</string>
    <!--    Transect Records View   -->
    <string name="records_transects">Transectos</string>
    <string name="records_all_transects">Todos los transectos</string>
    <string name="records_download">Descargar</string>
    <string name="records_remove">Eliminar</string>
    <string name="records_remove_button">Eliminar todos los transectos</string>
    <string name="records_remove_p1">Esta acción no se puede deshacer, ten cuidado.</string>
    <!--    GePeC Info  -->
    <string name="gepec_info_website">https://gepec.cat</string>
    <string name="gepec_info_email_especies">especies@gepec.cat</string>
    <string name="gepec_info_email_voluntariat">voluntariat@gepec.cat</string>
    <!-- Cómo hacerlo -->
    <string name="how2_title">Cómo hacer un transecto</string>
    <string name="how2_1_title">Transectos</string>
    <string name="how2_1_p1">Las encuestas consisten en realizar patrullas a lo largo de la playa para detectar posibles rastros de anidamiento de tortugas durante el periodo comprendido entre el 1 de junio y el 31 de octubre.</string>
    <string name="how2_1_p2">Se recomienda realizar estas patrullas entre las 22:00 y las 08:00 del día siguiente, aunque las primeras horas de la noche son las más adecuadas para ello.</string>
    <string name="how2_2_title">¿Qué estamos buscando?</string>
    <string name="how2_2_p1">Cuando una tortuga emerge del mar hacia la playa para anidar, se arrastra utilizando sus aletas como si fueran patas. Este movimiento deja un rastro muy distintivo ascendiendo hacia la playa.</string>
    <string name="how2_2_p2">Cuando encuentra un lugar adecuado, cava el nido, pone los huevos, lo cubre y regresa al mar, dejando un rastro con las mismas características que el ascenso pero en dirección al mar, a menudo con una línea en el medio por la que arrastra un tubo a través del cual han salido los huevos.</string>
    <string name="how2_3_title">¿Qué estamos buscando?</string>
    <string name="how2_3_p1">Un reto aún mayor sería encontrar crías de tortuga entre agosto y octubre, saliendo de nidos no detectados y caminando por la arena hacia el mar. Esto es extremadamente poco probable, ya que eclosionan de noche y son muy pequeñas.</string>
    <string name="how2_3_p2">Si encontramos pequeñas crías o una tortuga grande viva o muerta fuera del agua, debemos llamar rápidamente al:</string>
    <string name="how2_3_p3">112</string>
    <string name="how2_4_title">Iluminación</string>
    <string name="how2_4_p1">Puedes llevar una linterna o una lámpara frontal con luz roja, aunque rara vez es necesaria para caminar. La utilizaremos si no estamos seguros de algo durante el transecto, pero la luz de la luna suele ser suficiente. Siempre que sea posible, mantén la linterna apagada y camina en silencio. Si no tenemos suficiente luz para observar los rastros, sujetaremos la linterna con el brazo extendido hacia el suelo para resaltar mejor la arena y el relieve. Nunca apuntes la linterna hacia el agua, ya que podría asustar a una tortuga si está intentando salir.</string>
    <string name="how2_4_p2">Puedes poner papel celofán rojo en la linterna o frente a la linterna del teléfono móvil.</string>
    <string name="how2_5_title">Sensibilización</string>
    <string name="how2_5_p1">Podemos aprovechar el paseo para informar y concienciar a las personas o grupos que encontremos en la playa (atletas, familias, pescadores y otros) para que nos ayuden llamando al 112 si presencian un anidamiento o encuentran rastros. Siempre a nuestra discreción y voluntad.</string>
    <string name="how2_6_title">Comenzar un transecto</string>
    <string name="how2_6_p1">Comenzaremos un transecto en una zona específica de la playa y activaremos el botón "INICIAR TRANSECTO".</string>
    <string name="how2_6_p2">Caminaremos por la playa, junto a la orilla del mar, observando los primeros metros de la arena seca ondulada.</string>
    <string name="how2_7_title">Finalizar transecto</string>
    <string name="how2_7_p1">Una vez que terminemos nuestra ruta, accederemos a la sección "INICIAR TRANSECTO" y pulsaremos "DETENER TRANSECTO", lo que nos llevará a una pantalla donde debemos completar los siguientes campos. Si encontramos la playa labrada por una máquina que podría borrar los rastros, registraremos el número de personas informadas, anotaremos observaciones interesantes, etc., y enviaremos los datos.</string>
</resources>
